政府發千字文稱無政治考慮

政府發千字文稱無政治考慮

律政司司長袁國

【本報訊】今屆立法會除了梁、游的宣誓出事外，另有3名議員也要進行第二次宣誓，當中包括讀錯誓詞、講漏「香港」兩字變成「定當擁護中華人民共和國特別行政區《基本法》」的黃定光，但政府只對其餘二人劉小麗及姚松炎採取行動。政府昨傍晚發新聞稿強調，今次出手沒有政治考慮。

政府昨傍晚發千字文新聞稿解釋，稱參考了原訟庭法官區慶祥判詞，並外聘獨立資深大律師給予法律意見後，決定只入稟要求法官裁定該4人宣誓無效；又強調今次出手純屬法律及執法決定，沒有政治考慮。律政司司長袁國強昨晚亦重申，政府入稟絕非為推翻選舉結果。

近日不少市民如學生莫嘉傑及由「愛港之聲」高達斌陪同的翠華餐廳侍應陳嘉偉等，入稟要求法庭取消多名非建制派議員議席。政府在新聞稿中特別提到這一點，解釋政府不適宜以「有利害關係的一方」（interested party）身份，參與在市民提出的司法覆核案件中，認為此類涉及重大公眾利益的訴訟應由政府進行；又稱如政府非申請人，或者無權在官司上作決定，情況並不理想。

■記者蘇曉欣

上一則: 民主派恐失分組點票否決權

下一則: 中央示好 梁即倒米

閱

此地無銀三百兩

愈描愈黑

無政治考慮有政治任務姐

請問乜撚嘢叫純粹法律決定， 咁你都要有個目的去用法律決定， 唔通透過法律達到你嘅法律決定， 講唔通嘛， 咪撚詭辯啦好心， 全香港白痴都知係政治目的啦， 認咗佢仲冇咁肉酸， 法律目的？ 自欺欺人， 指鹿為馬， 可笑可笑， 垃圾語言偽術， 不撚知所謂

搵鬼信

咁唔通信黃之鋒呀？
佢過街老鼠黎架
佢左膠黎架
唔信政府走去信左膠？

可唔可以有政治考慮先發文

點解唔DQ建制？洗唔洗幫你捉建制宣誓柒位出黎

又此地無銀

食屎啦

政府：冇人信咁又點 依家啲假學歷又好 處理失當又好 都冇人要問責 wfc

保皇條撚樣又唔見政府DQ

死撚開D啦五毛狗鳩硬

政治決定冇政治考慮

純屬法律及執法決定

法律係政治範疇嚟